# BEST HACK 2022 Stonks API

## API для поддержки работы валютной биржи

Stonks API является точкой входа в биржу для пользователей веб-сайта, а также для энтузиастов, работающих напрямую по
HTTP.

## Функционал

Действия для обычных зарегистрированных пользователей:

- Регистрация и авторизация пользователей (проксирование)
- Получение текущей цены всех и конкретных валют
- Направление письма в поддержку
- Получение данных по новостям (проксирование)

Действия для верифицированных пользователей:

- Осуществление покупки и продажи валют
- Редактирование профиля, пополнение баланса, просмотр транзакций и валютного портфеля
- Создание нотификаций об изменении

Действия для администраторов:

- Получение списка пользователей по параметрическому поиску
- Добавление пользователей с чёрный список и удаление из него
- Изменение роли пользователя

## Cтек

- Golang
- Swagger OpenAPI
- PostgreSQL

## Как поднять?

Создайте docker-сеть

```bash
docker network create stonks-network
```

Поднимите приложение со всеми зависимостями

```bash
make run-app
```

Завершите работу приложения

```bash
make stop-app
```

Для полноценной работы также необходимо поднять сервисы:

- [Stonks Users](https://gitlab.com/ikramanop/best-hack-2022-stonks-users)
- [Stonks News](https://gitlab.com/ikramanop/best-hack-2022-stonks-news)

## Как работать с API?

Как с обычным REST-API.

Некоторые эндпоинты требуют авторизации через X-Session-ID. Для его получения:

1. Необходимо зарегистрироваться через ручку /user/register
2. Через ручку /auth/login авторизироваться и получить токен
3. Указать полученный токен в качестве заголовка X-Session-ID